大學讀Finance既你而家做緊咩？

我先 畢業左兩年係local corp fin 做緊

Fg果陣12k

倫敦金

係呀，巴打你呢！

相關既professional parties la

711 長工

lm

Finance其實都乞食feel🤭

做緊廢青
但老母俾左幾層樓我收租

［member]想問條path可以點行 ［/member]

Bank front line 搵到食 做既野又用到學過既野 算係咁

保險back office

Market risk

掃街

fg一定比人壓價

認真討論

Wts that ?

軍人
宜家係酒店小主管
遲d移民美國再做軍人

trading

美國人 屈左機

programmer

你真係major in finance?

Quan fin?

失業

Liquidity Risk

[member]係 勁惡［/member]

Sorry呀 我一畢業就做緊呢份工 唔清楚其他人做緊咩

的士

銀行IT狗

咩firm? 人工咩位到?

settlement

[/member]fg 計埋bonus 15k左右 但條路真係好明顯，拍得住big4[/member]

我year 1想問係hkma/hkex做算唔算有一個好既career path?
利申：三大finance year1

hkma算啦 mt起薪有4萬
又學到野

某MM, 大概4xk 啦 不過不失都見得下人既

面捱幾多年先有
做緊credits risk想internal transfer

Big 4 14k

aco

做雞

私鐘

方便透露邊間大學畢業？

做分行teller

保險agent

大把mphil/phd in top tier uni / GBUS/QFN / phd economist major 人同你爭

undergrad爭mt應該都有機既 勁果啲post grad都報Graduate Economist啦
不過3大就真係可能機會細d

ACO

aml

fg

Finance 一年收100個人 無人講自己做緊咩拿？

AML似condom, 有同學成team 百幾人比人炒大一

［member]上網得好少野［/member]

年年一車車人去考cfa 跟住都係乞食

利申: 乞食

班banker呢 去哂邊

證券行. 三年半. 28K.

Fg 做緊Corp bank mt ~26k

big 4 以外嘅corp fin firm人工係咪都升得快?
聽人講3年有3萬
有意入行, 另外巴打們有冇考CPA?

IT狗

利申 CFA都冇諗住考 望見都覺得戇撚鳩

吹阿 番工訓覺咋掛

ibank front desk

Hkex ipo vetting team班友好似乜都識得表面嗰浸，出啲on9 q。未做過聯交但我諗鳩下鳩下都可以上位嘅

今日面試 幾耐先有feedback

Big 4先最快 一年加4-6k
Qp 5份卷

做緊Buyside, 今年bonus 有18個月

做左幾耐

已經三年幾

多唔多人做股市分析
前景如何

2nd tier

點入行既？

我知big4 快
我係問如果唔係big4 係咪都升得快
定其實得big4 會升得快

咪答你最快 其他起點高 但升得慢

三大finaance year 1 lm

buy side路過LM

sorry
起點高 我fg 俾人壓價壓到傻
其實fg 叫幾多先合理

幾層樓都要買an機 笑唔笑大人個口？

有無人係trading floor返工呀

實大把

睇番你間u salary report
應該唔夠big 4低

Fg做market risk呢個價係ibank喎，做regional risk monitoring定其他function?

我覺得market risk太窄最後轉左做其他野了

有無人肯搵哂8大finance 嘅fg salary

當年undergraduate 做research part time

保安

fg 就入到buy side
間firm咩size到？

Market risk 唔好搵咩，比起做credit risk / ops risk唔係已經叫好搵好多？

主要做risk monitoring, stress testing, 同埋一d analytics

18 個月bonus, 咁正？

I bank 底層 年收入500萬美金

請問係邊間同咩post？作為幾間ibank個客都想了解下

Long only firm, 人數唔多, 唔似大mutual fund幾十人以上

Market risk要求既數學能力普遍高啲，其實大部分銀行既market risk都好少，因為無乜炒盤，真係只有ibank先叫大，果啲就要求高好多。op risk完全唔同啦，仲要好悶添。credit risk我反而覺得好啲，起碼好多銀行都係睇重credit risk，個capital 都係credit risk為主

地產狗 年薪600-1mil

6億-100萬

想問market risk 可以點入行
我stat major , 考緊CFA
做緊data/BI 嗰類
有冇幫助?

主要想做吓modeling, 除咗risk唔係好知 bank/ibank 仲有咩部門比較適合

private bank

Cfa is useless. Better than nothing

轉咗去邊？

多唔多出路

同問

轉去front office，其實好睇你瞭唔瞭解銀行運作，熟週邊果啲部門既工作既話會容易好多

derivative structuring

唔知market risk 轉唔轉到做trading

有啲人settlement都轉到，但一定要後生，不過都係果句，賺唔到錢就要走。而家trading少左好多人了，監管太嚴。

Trading好搵

夕陽行業
Algo trading 嗰d 興起, headcount 又cut 一截
而家好似要求數/cs底多過finance 底

Security firm dealing

Ot. 大家一樣

In-house marketing
因為份工係自己最大既興趣先會做d完全唔相關既野

fg 15k人工唔高但真係勁鐘意份工
朝朝早都會好有動力返

CGpa 岩岩好過三
Major fin eng
其實有咩出路
想做返類似fin eng 既野

大學讀finance ，唔想跑數，結果做左aco。
成世無風無浪。

狗

buy side equity analyst

DOG

in asia, 應該只有risk analytics 先會有煩似
好多時risk ge internal model is built in head office, which is not hk... hk 最多做下uat, 拎下/user requirements

btw, cfa is just nice to have, 冇幫助的

client flow 為主，volcker + mifid2 仲有黎緊既Frtb 都玩謝trading la, trading 只會越黎越少行真係做得大，依家最exotic 果d 都去哂中資,唉

有無人一樣做緊valuation

咩valuation 先

乞食

DCM 好好搵.....

本來做緊risk 之後俾agent sell去做BA, 55k以為個offer 好好但原來agent 每個月食咗我20k

本身做緊邊樣RISK? 由RISK轉去做business analyst? 點解咁傻呀ching

Liquidity, 年尾冇其他offer 逼住做

Business valuation 啦
做左年幾，感覺上呢行可有可無咁

個個都話cfa 冇用
雖則我主要係想讀個內容多過要張cert

但作為一個major 唔係finance 嘅人
我見工除咗ibank, 次次見d人都會問我考cfa嘅嘢
有d job requirement都會寫明要at least lv2 或者process 緊
可能呢度全部巴打都係直入ibank

真係唔係must
我唔係finance background
我冇cfa
我做過pure ib, now working in a cib

加油呀巴打

有無人trade support 位轉到做trader

liquidity 好做呀，係悶d

Hi 呢排chur到嘔

食你20k即係得返35k，咪少過而加人工？

[member］ 中資analyst袋緊兩皮尾人工，無pricing做到11點，有pricing唔識講 ［/member]

識人做2年轉到
不過要靠關係攞interview

我知唔係must, 但唔覺得係冇用
多謝巴打
巴打做邊個field

係75k食到得番55k

悶同香港得好小openings

Market risk here
做住睇下點先

Trading floor market risk 算唔算